【武漢肺炎】北角佛堂「毒后」曝光！八旬女善信疑大年初一播毒 同日5患者同場

衞生防護中心最新公佈資料顯示，福慧精舍群組個案涉及的12名患者中，80歲老婦（第73宗個案）列為本地個案，其餘11人則全部列為「本地個案的密切接觸者」，代表中心暫時把80歲老婦列為感染源頭。

據報道，該80歲老婦報稱前往佛堂的頻率較密，1月25日（大年初一）及2月8日逗留的時間較長。她2月8日起咳嗽及喉嚨痛，到過東區醫院急症室求診，至2月22日再到東區求診，經檢測後確診。
據資料，8名到過佛堂的患者，7人都在2月8日、即正月十五於佛堂逗留過。但由於第76宗個案、居於大潭紅山半島第一期的57歲婦人，表示自己只於1月25年初一、2月1日至6日到過佛堂，換言之她若在佛堂感染病毒，不會是2月8日。而8名患者中，5人報稱最早曾於1月25日年初一到過佛堂，包括暫被列為源頭的80歲老婦，意味病毒可能是年初一開始在佛堂散播。

據衞生防護中心傳染病處主任張竹君表示，佛堂每逢初一、十五有義工派飯予信眾，義工派飯會戴口罩；但信眾也會跪下上香和求籤，再去另一房間唸經祈禱，然後轉往另一房間食飯。她估計活動逗留時間長，吃飯期間信眾會除口罩，屬密切接觸，帶菌者或傳染其他人。

之後到公務員

真係1變4 4變12

隻病毒真係痴撚線
傳染度極高

嘩，如果 lee 堆都仲係講緊 大年初一既話，香港咪仲有好撚多都未爆

不過正常推算應該係 #73 2月1-6既時候帶毒去佛堂，2月8日就令到另外7個中....

點解會估大年初一？

Outbreak: North Pole

咪就係囉 點解唔估2月1-6 散播 而估年初一？

年初一 係講緊1月25既事 要發病確診既應該一早有

咁多個潛伏期都咁長

年初一到以家過左成個月有多喇喎 唔係同我講潛伏期一個月咁長掛

所以一直話「最少14日」，已聽過有個案24日先發病，最長一個係離開武漢個半月，計落超過40日，咪話唔驚